\documentclass[12pt, a4paper, twoside]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage[a4paper, portrait, margin=1in]{geometry}
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} 
\usepackage[T1]{fontenc}


\title{Física}
\author{Martí Bravo Navarro}
\date{Quadrimestre de primavera 2021}

\pagestyle{headings}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}

\section*{Avaluació}
\textbf{Nota final:} \(NF = 90\%  \ Teoria + 10\%  \ Laboratoris\)
\begin{itemize}
    \item \textbf{Teoria} --- 90\%
    \begin{itemize}
        
            \item \textbf{45\%} Parcial 1/Final 1
        \begin{itemize}
            \item Temes 1 i 2. Corrent Continu i Corrent Altern
        \end{itemize}
        \item \textbf{45\%} Parcial 2
        \begin{itemize}
            \item Temes 3 i 4. Electrònica, portes lògiques i ones.     
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{N}ota de \textbf{L}aboratoris --- 10\% --- 5 laboratoris + Presentació
    \begin{itemize}
        \item \textbf{7,5\%} Mitja de totes les pràctiques
        \begin{itemize}
            \item Treball previ a cada laboratori
            \item Cal anar al laboratori
            \item Informe final entregat al Racó.
        \end{itemize}
        \item \textbf{2,5\%} Presentació oral sobre una pràctica. 
        
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\section*{Altres}
\subsection*{Tallers}
Abans de cada final es faran tallers voluntaris i presencials per preguntar dubtes als professors. 

\chapter{Corrent continu}
\section{New section}

Hello, here is some text without a meaning.  This text should 
show what a printed text will look like at this place.  If you 
read this text, you will get no information.  Really?  Is there 
no information?  Is there a difference between this text and some 
nonsense like ``Huardest gefburn?  Kjift " not at all!...

\chapter{Corrent altern}
\chapter{Electrònica i portes lògiques}
\chapter{Ones}
\end{document}